<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Terry&#39;s</title>
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://yoursite.com/"/>
  <updated>2016-10-21T19:21:18.267Z</updated>
  <id>http://yoursite.com/</id>
  
  <author>
    <name>Terry</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>情怀在理想的天空飘扬</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/10/20/%E6%83%85%E6%80%80%E5%9C%A8%E7%90%86%E6%83%B3%E7%9A%84%E5%A4%A9%E7%A9%BA%E9%A3%98%E6%89%AC/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/10/20/情怀在理想的天空飘扬/</id>
    <published>2016-10-19T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2016-10-21T19:21:18.267Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>黑幕掩盖了星辰，唯有远方霓虹闪烁。 我爱这个千疮百孔的世界！</p>
<a id="more"></a>
<blockquote>
<p>锤子科技的一小步，智能手机进化的一大步。</p>
</blockquote>
<p>第一次听说老罗是从高中同学口中听说的，他问我「你知道一个叫罗永浩的人开发了一个叫锤子 OS 的新系统的吗？」我说「什么新系统肯定是基于 Android 改的，换了一套皮肤就说自己是 OS 。」</p>
<p>虽然嘴上那么说但是我还是百度了一下这个人，百度上大概是这样介绍他的，一位英语老师，然后是个怪人。不喜欢。</p>
<p>之后上大学，因为经常刷机，有时候会看到 Smartisan OS ，所以就对锤子科技有了兴趣，刚好老罗举办了个人告别演讲《一个理想主义者的创业故事Ⅳ 》。这次在网上看直播，对罗永浩其人产生了浓烈的兴趣。之后又看了他之前的演讲视频，了解了关于他的各种事迹，对他的敬仰有如绵绵江水滔滔不绝又如黄河泛滥一发不可收拾。抱歉此处笔误，是对理想主义合情怀主义的敬仰如绵绵江水滔滔不绝又如黄河泛滥一发不可收拾。</p>
<p>大学两年，改变了很多，我现在在我电脑里的软件只有 Adobe 系列不是正版软件， Adobe 系列真的 TM 太贵了，买不起呀，这是我从老罗身上学到的东西。</p>
<p>老罗教我成为理想主义者，所以我敢说一些别人不敢说的话。注意，这不是傻逼，这叫理想主义者，比你们这些昧着良心瞎 BB 的人好了不知道多少倍，我不是针对某个人，我是说在座的各位都是辣鸡。</p>
<p>虽然老罗这个人我很喜欢，但是他不是一个成功的企业家，至少在今年 10 月 18 日前不是。</p>
<p>今年10月18日老罗发布了全新系列的旗舰机 Smartisan M1/M1L ，这次老罗摇身一变，露出一副有情怀的资本主义的面孔，讲道理，很可爱。这次的旗舰手机的配置，真的可以称为旗舰。在配置上拿出了十足的诚意，而且性价比超高，还有情怀。我想不出如果这样的手机都不能大卖，那么这真是一个千疮百孔的世界。</p>
<p>这次 Smartisan OS 更新了三大功能，分别是语音输入、Big Bang以及One Step。但是这都不重要，重要的是最后大屏幕上的两个字，<strong>开源</strong>。看到这两个字的时候我真的炸了一下，想知道开源的意义请自行 Google 。</p>
<p>认真的男人很帅，认真的理想主义者更帅，尽管大多数人都不理解理想主义者，但是他们是最可敬的。</p>
<p><strong>老罗很偏执，因为这真的是偏执狂的世界。</strong></p>
<p><strong>预祝M1/M1L大卖！！！</strong></p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;黑幕掩盖了星辰，唯有远方霓虹闪烁。 我爱这个千疮百孔的世界！&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>生命且无常</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/10/17/%E7%94%9F%E5%91%BD%E4%B8%94%E6%97%A0%E5%B8%B8/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/10/17/生命且无常/</id>
    <published>2016-10-16T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2016-10-21T19:18:28.674Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>啥也不说了，爱我你就点进去。</p>
<a id="more"></a>
<h1 id="一"><a href="#一" class="headerlink" title="一"></a>一</h1><p>我曾经写过一篇作文，题目是《无常》。现今大概也找不到了，具体内容我也忘记了，只记得作文文采飞扬，感情丰沛动人。</p>
<p>其实我以前写的大多比现在有文采，有时候翻回去看自己都惊讶，原来自己以前就是一个大文豪呀。但是大部分的东西都在自己逐渐成长中自我否定掉了。</p>
<p><strong>人生不就是不断的自我否定吗？</strong></p>
<h1 id="二"><a href="#二" class="headerlink" title="二"></a>二</h1><p>前几日，昔日旧友发了一条朋友圈，写道：沉迷画图无法自拔。我手欠，评论道，最近沉迷Photoshop无法自拔。</p>
<p>评论完感觉这么长时间，这么多年都过去了，我还是在她的阴影下活着，而且感觉很舒服。</p>
<p>我曾多次写道，我喜欢的只是曾经的回忆。只是回忆那么重，回忆那么痛。<br>回家之后，关掉手机，想了好久好久。我是谁？</p>
<p><strong>时间太久，早就忘了我是谁，谁又是我。</strong></p>
<h1 id="三"><a href="#三" class="headerlink" title="三"></a>三</h1><p>以前因为我身体的原因，家里带我去了好多地方求医问药。花了好多钱，但是我知道这是心病，心病还需心药医。</p>
<p>高中时，一个老师把我叫到办公室，说：我知道你是个有心人，你跟别人都不一样，你有别人没有的成熟。</p>
<p>当时一个给我看病的大夫，也说过类似的话。跟我谈到他教育孩子，说她二女儿脑子不好用，没有大女儿聪明，再考大学的时候下了特别大的功夫，每天起早贪黑·，刻苦用功，但是黄天终负有心人，学习成绩也没有起色。他对我说，他家家训是：宁要贼子，不要痴儿。他不希望他女儿因为这些魔障变成“痴儿”，他说希望我能自己想通了。</p>
<p>前几日，我回家三日，关掉手机，静思过往。</p>
<p><strong>知，过去为我，现在为我，将来为我。</strong></p>
<h1 id="四"><a href="#四" class="headerlink" title="四"></a>四</h1><p>这次父亲病了，心情不好，跟部分朋友闹掰了。</p>
<p>生活真不是个东西，消磨了你的意志，降低了你为人处世的标准。但是醒悟过来的时候，有些妥协便不能再妥协了。就算我是人渣，但是我有我的交友原则，而你不配！</p>
<p><strong>因为，我就是我。</strong></p>
<h1 id="五"><a href="#五" class="headerlink" title="五"></a>五</h1><p>感谢那些关心我的人。</p>
<p>那天有人跟我说：“有挺多事感觉你还是憋在心里的，不是不想说，应该是不知道咋说也说不出来，心疼ing”</p>
<p><strong>谢谢，你这样说，很暖心。</strong></p>
<h1 id="六"><a href="#六" class="headerlink" title="六"></a>六</h1><p>没有六。</p>
<p>晚安，跃跃！</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;啥也不说了，爱我你就点进去。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>夜静风轻，难诉薄凉</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/09/28/%E5%A4%9C%E9%9D%99%E9%A3%8E%E8%BD%BB%EF%BC%8C%E9%9A%BE%E8%AF%89%E8%96%84%E5%87%89/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/09/28/夜静风轻，难诉薄凉/</id>
    <published>2016-09-27T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2016-10-21T19:15:21.174Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我的学生会生活的悲。</p>
<a id="more"></a>
<p>前几天我在平台发：“我发现对过往的怨念一点点的增长，就算知道有一天这些会伤害自己，但是无法克制。”</p>
<p>其实后边还有一句，当时思考了很久，最后删掉了。那句话是：<strong>恨意浓</strong>。</p>
<h1 id="一"><a href="#一" class="headerlink" title="一"></a>一</h1><p>刚上大二的时候，我当上了网络部的部长，我们网络部第一次开会的时候是和新闻部一起开的。在开会的时候，新闻部部长要求所有人都要写稿子，但是我对我部员说，我不会逼你们写稿子（嗯，这句话食言了）。会议结束，好搭档在群中说：每人交一篇<strong>新闻稿</strong>。</p>
<p>我记得那次是我第一次那样发火，当时把舍友都吓坏了，而且是唯一一次对我原部长用吼的方式跟她说话，很对不起她。</p>
<h1 id="二"><a href="#二" class="headerlink" title="二"></a>二</h1><p>之后，当时有个法政之星的系列平台，原定是我网络和新闻来做，就是推送一些文字稿。我建议拍成视频发平台上，然后就把科技部拉进来了。而且当时新闻部部长也同意了，之后新闻部部长变卦，说团委书记数落他了，因为这些活是给网络部和新闻部的，凭什么把科技部拉进来。之后对学生会主席和团委书记旁敲侧击，发现他们好像很乐意我们合作。有次我跟团委书记说，我把科技部拉进来很不好。然后他说喜欢看到我们这样互相帮助。GG</p>
<p>大二下学期的时候，我在从食堂吃饭回来的路上，对新闻部部长说：“为什么骗我，团委书记没有不让科技部跟咱们做法政之星。”新闻部部长是这样说的：“<strong>做视频本来就是我们新闻部的事，凭什么让科技部做。</strong>”然后扭的扭的就走了。</p>
<p>我记得他大一跟我说过这样一句话：<strong>你们网络部就是我们新闻部的附属。</strong>呵呵</p>
<h1 id="三"><a href="#三" class="headerlink" title="三"></a>三</h1><p>大二上学期临近期末的时候，有次学生会因为各部门矛盾太大开了一次大会。大会前一天，是学生会主席团分别和我们每个部门聊一聊。我记得当时有一个问题是问我们，你们部还有没有技术操作上的事情。我们说的是没有。</p>
<p>次日，开会，给我们部的两位部长分配工作：我以后管技术……后边的内容不用说吧。当时宣布这件事的时候，我哥们都特别惊讶的看着我，傻子都听的出来什么意思。我相信这不是巧合。当时思考了几天，那是我第一次真真切切的感觉到：你在前边冲锋陷阵，而你的队友在后边捅刀子。我决定退出网络部，毕竟因为体重太大，碍到别人的事了。我去说退学生会那件事的时候，正好有个学长，跟我说了这么一句：<strong>你现在做的事就是让亲者痛仇者快。你玩不转别人，就是你不行。</strong></p>
<p>今年交接，别的部都给新部长多少多少的资源。朋友问我，你们网络部没留吗？我说的是，我留了她们也看不懂，也不会用。反而会成为她们的负担。</p>
<h1 id="四"><a href="#四" class="headerlink" title="四"></a>四</h1><p>那次还有一件事是关于微信排版上的问题，因为当时排版真的很烂，那天我说了这个问题。团委书记说是不同的风格。确实是不同的风格，<strong>一个叫排版，另一个叫渣。</strong>谁教的？</p>
<h1 id="五"><a href="#五" class="headerlink" title="五"></a>五</h1><p>让部员在过年时每人写一篇稿子，开学时都没写，我很生气。开了新年后第一次会议，我的好伙伴，好搭档，是开会时候听我说她们都没写稿子才知道发生了什么。</p>
<h1 id="六"><a href="#六" class="headerlink" title="六"></a>六</h1><p>在之后，我们部门要开会，我俩商量好时间，时间她订的，通知部员了。之后有个部员不能来，之前我在一开始说过，因为去其他部门开会的不来网络部直接滚蛋。所以她说改个时间或者就放那个部员一马，我不同意，最后她说给我滚蛋，我说嗯。最后会也没开成，当天晚上我问一个部员你是不是感觉我们在玩你们，她们说有那种感觉。</p>
<h1 id="七"><a href="#七" class="headerlink" title="七"></a>七</h1><p>毕业生晚会的时候很忙，我记得我那次做视频连轴转熬了一天夜，之前帮忙改图，也熬了一夜。晚会结束大家都在玩，让我收拾东西去，嗯，我收拾完才回的宿舍。</p>
<h1 id="八"><a href="#八" class="headerlink" title="八"></a>八</h1><p>一年结束，新闻部约我们一起去日租，我直接拒绝了他，新闻部部长说他以私人身份邀请我的部员，然后就退了群。因为部员不喜欢他！</p>
<p>事后他还真的去让我的好搭档好伙伴在群里问有没有人跟他们新闻部一起去日租。那天我的感觉是，原来世界真的有这种能活着长这么大不被人打死的人。但是我感谢他，因为我提前问了我的六个部员她们会不会去的问题，大部分说，没我不去，一部分说不去，还有一个人没给我准确的答案。我爱我的部员，因为他们夸过我，有人说：上大学后真的没想到还能遇到你这样的性情中人。有人说：我让网络部给了他归属感。</p>
<h1 id="九"><a href="#九" class="headerlink" title="九"></a>九</h1><p>最后一次我在换届选举上专门针对某些人提出了一句话，如果你读懂了上边的所有，你会知道话中尽是无奈。我很感谢，我很欣慰在结束后有人给我发了下边那段话。</p>
<p>END.</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;我的学生会生活的悲。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>爸爸妈妈</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/09/26/%E7%88%B8%E7%88%B8%E5%A6%88%E5%A6%88/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/09/26/爸爸妈妈/</id>
    <published>2016-09-25T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2016-10-21T19:09:03.383Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>爸爸妈妈，我爱你们</p>
<a id="more"></a>
<p>前几日，中秋节父亲住院，我在医院陪了父亲几天。</p>
<p>我爸妈也知道我这个毛病。所以我爸本来打算中秋去医院检查去也被我妈制止，改成了中秋前的周末去。</p>
<p>上次在医院我妈这么跟我说：你爸非要中秋来检查，我说儿子回家过节来回头带着儿子去医院过节去，回头又埋怨你。</p>
<p>其实我确实是挺抵触过节去医院的，尤其是中秋节的时候，因为以前每到中秋奶奶就住院，就怕奶奶中秋去医院。</p>
<p>中秋节放假前一天家里给我打电话，说在医院呢，问我还要不要回去。我就问什么病，严重吗？我妈什么也不说，就说她也不清楚。一开始我以为是个大病，就坚持回了家。到家一问发现我妈还真的什么都不知道。</p>
<p>次日我去问了大夫，大夫说我爸也没什么不好的生活习惯，岁数也不大应该没什么问题。听大夫这么说全家也就放心了，但是我爸有时候还是心脏疼，所以就决定做一个CT，看看有什么问题。</p>
<p>做CT那天我还计划着出了结果就能回家了，没想到出了结果人家说跟预期的不太一样，得做心脏支架了。当时医院就我一个人我也不知道怎么说，回去就跟我爸说，有点小问题，大夫让再输两天液看看。那天在病房里看着我爸我就忍不住想哭，每次要哭我就去住院楼的大厅冷静一下。</p>
<p>之后转了院，去做支架。今天上午我爸做造影。因为造影之后有问题立马做支架，然后我就有想这次可以回家为祖国母亲庆生了。</p>
<p>然而大夫说太严重得做心脏搭桥，当时真的差点没忍住就哭了。我看我妈眼睛已经湿润了。</p>
<p>其实花钱无所谓，受罪少就可以了。都说孩子是父母的心头肉，但是父母也是孩子的心头肉呀。想想我爸要挨一刀我就难受。</p>
<p>高中时，我爸带着我去北京看病。我的表大爷带着我和我爸去医院，有次谈到那些稍有名气的企业家。说他们坏事做绝，心脏搭桥搭的跟立交桥一样，当时还觉得可笑。没想到老天瞎眼，我爸憨厚老实一辈子，最后也要心脏搭桥。</p>
<p>我爸没病之前，我爸我妈经常吵架，有时俩人好久不说话。以前我一个同学父母吵架，说要离婚，他父母问他你以后跟谁一起过。他说你们一人一个月给我一千，我谁也不跟过，父母笑骂。自那之后我也学会了这句话，每次我爸我妈吵架我都说：你们离婚吧，以后每人一月给我一千。俩人就笑了。</p>
<p>今天我在医院，我爸刚做完造影，两只胳膊扎着针没法动，我妈给我爸晾水，因为我爸喝水要定量，晾完了她自己还喝，然后再给按照刻度给倒上。我就说我妈，给我爸晾水您喝什么，我妈说，我这不给他尝尝热不热嘛。我就说以前我生病的时候都没这样对过我。然后我们三口就笑了。</p>
<p>最近脾气不好，得罪好多人，却也不不像以前一样愧疚。因为有时候人比人真的得死，我跟有的朋友说话跟对暗号似的，有的人知道却不闻不问。</p>
<blockquote>
<p>“你爸还好吗？”<br>“挺好的，没事，别担心！”</p>
</blockquote>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;爸爸妈妈，我爱你们&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>明知山有釜，偏向釜山行</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/09/19/%E6%98%8E%E7%9F%A5%E5%B1%B1%E6%9C%89%E9%87%9C%EF%BC%8C%E5%81%8F%E5%90%91%E9%87%9C%E5%B1%B1%E8%A1%8C/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/09/19/明知山有釜，偏向釜山行/</id>
    <published>2016-09-18T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2016-10-21T19:06:58.281Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>人性是世间最大的恶。</p>
<a id="more"></a>
<p>今天看了《釜山行》，看完之后，有一句话在脑海中挥散不去：明知山有釜，偏向釜山行。</p>
<p>其实感触最多的、思考最多的是人性。</p>
<p>以前在平台说过人性最大的恶是人性。</p>
<p>《釜山行》中，在危急时刻剧中列车乘客为了寻求安全，逐渐暴露出人性中最自私利己的一面，并在最终将生还者拒之门外再驱逐它厢这一段推到了极致。对生还者们来说，比起与丧失人性的丧尸浴血奋战更可怕的是——同类对于人性本恶丝毫不避讳的展露无遗。影片结尾更是给人性沉重的一击。</p>
<p>起初，在朋友圈大家都刷这部电影的丧失多么多么可怕，我有一个朋友，刚好看完之后那天去做城际，说真怕厕所中突然冒出一只丧失。但是我看完之后，只有一个想法：比丧尸更可怕的是人性。</p>
<p>在我很久以前就对朋友这个东西有着明确的界定。少年时，我给那些我在心中认可的人一个专属分组。为什么？就是因为人性。</p>
<p>人世险恶，如果还要对你的朋友处处提防那样太累了。对一个人认可之后我会完全把他/她当作自己人，完全的不设防。但是这样有个坏处，就是如果有天你认可的人对不起你，那么会伤到自己的心。如果某些人得到我的心的认可之后，又被我的心否定，那这个人在我心中一定是个十恶不赦的坏人。</p>
<p>我认为我这种属于正确的价值观，你认为不是，取关就好。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;人性是世间最大的恶。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>时间真是让人猝不及防的东西</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/08/10/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%9C%9F%E6%98%AF%E8%AE%A9%E4%BA%BA%E7%8C%9D%E4%B8%8D%E5%8F%8A%E9%98%B2%E7%9A%84%E4%B8%9C%E8%A5%BF/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/08/10/时间真是让人猝不及防的东西/</id>
    <published>2016-08-09T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2016-10-21T19:02:02.197Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>偷走了青丝却留住一个你</p>
<a id="more"></a>
<blockquote>
<p>今天讲讲名字的故事<br>我叫Terry<br>一般我在名字前都会加一个Fly</p>
</blockquote>
<p>曾经我请<strong><em>**</em></strong>求一个女孩，我请求她给我起一个英文名字。她思考了很久给我起的是Promise。但是，我以为我知道这个单词的意思，但是现在，乃至将来我都不懂这个单词到底什么意思。我不喜欢这个英文名字，凭什么你给自己的就是5个字母的，好记好写，还能秀。</p>
<p>之后，我找了好久总算找到了一个好记好写只有5个字母的英文名字，而且还和我的中文名读音相近，没错就是现在用的Terry。但是，我还是不满意，因为这个名字并没有什么回忆，于是我取她英文名字的前三个字母Fly，放在我现在所用的英文名字前。所以这个Fly在我的名字中并不是飞的意思，而是一种简单的怀念。</p>
<p>生活需要仪式感，我用我所能接受的方式怀念曾经。譬如，对计算机技术的热爱。有些兴趣是别人送我的，却是一生所爱。爱的早就不是当初的人，而确实是技术。在早年间，我曾经想过这样的一个问题，当我不在喜欢这个人的时候，我是否还会有这种兴趣，生活经历的空白让我得不出答案，然而时间却给出了答案。</p>
<p><strong>物是人非事事休</strong></p>
<p>前几日，我贴了一张《岁月神偷》的歌词，朋友说听了，不好听。我回复他，多听几遍。也许在以后的日子里，遇到歌中感触，他还能想起歌中所唱，明白个中滋味。</p>
<blockquote>
<p>岁月是个小偷<br>偷走青葱年华<br>偷走无数珍贵<br>留下无尽的惆怅<br>时间真是让人猝不及防的东西  </p>
</blockquote>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;偷走了青丝却留住一个你&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>又是风起时</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/07/26/%E5%8F%88%E6%98%AF%E9%A3%8E%E8%B5%B7%E6%97%B6/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/07/26/又是风起时/</id>
    <published>2016-07-25T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2016-10-21T19:03:39.768Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我爱这个满目疮痍的世界。</p>
<a id="more"></a>
<p>本来想放个混剪来发这个有赞赏后的第一篇，然而今天在宿舍狂躁不安，现在出来在网吧也没办法做混剪，其实我也做不下去。</p>
<p>今天，确切的说是昨天了，腾讯微信平台总算让我体验赞赏功能了，感谢龙哥，感谢微信。</p>
<p>前几天，和朋友吃饭时聊到这一年的工作，我说了一句：我原本想开疆扩土，却没想到最后是一年的评定内乱。在微信平台上我恨好多人，有些人不懂还要瞎BB，有些人完全就是来捣乱的。</p>
<p>这个平台的第一篇是我一个好朋友的，当时我跟她说我想做一个微信公众平台，但是我这种状态更新肯定是很费劲的，所以我可能需要你帮我一下，看你空间发的那些挺好的，所以我需要转发一下。</p>
<p>她很痛快的就同意了，说：“姐（老子纯爷们，但是她就要这么叫我），你看哪个能用你就用哪个就行。”</p>
<p>就这样我更新了一段时间，当时更新的还是比较常规的内容，也没做推广。但是很快就不更新了。</p>
<p>这次坚持半年的更新是因为半年前，她问我说：姐，我看你哪个好像好久没有更新了云云。自那时才知道，原来我发的东西还有人看。</p>
<p>平台的更新有段时间特别多，两周发了11篇。当时，我要求我的部员三天发一篇原创，她告诉我，得什么毛脑子才能写出来。所以我在了一次毛脑子，嗯。</p>
<p>虽然那个原创和我现在在平台上发的是两种不一样的原创，相对来说，我发的更好写一点但是只要努力去做了也一样可以做出来。</p>
<p>我做了两年的平台，这一年我才知道平台要怎么做。今年我观察了天津各个大学的微信平台，大部分都是一些一文不值得东西，排版渣到爆。而且我还发现一个奇怪的现象，排版的好坏是分地域的，去看其他地区的就好了很多，当然还有更渣的。而且最可耻的就是硬把这种渣说成一种风格，风格你妹妹。</p>
<p>我在我平台上这半年骂了好多脏话，因为不说脏话不能表达出我的愤慨。而且有些人就是缺骂，还有说脏话不是没素质，至少我这么认为。你认为我说错了，请看左上角的×。</p>
<p>我在半年前做了一个测试，不是那种做了，是可以放微信平台上提供给别人去做的那种做了。当时我给好多人说好多人不懂这有什么用，其实是没用的，大家就这么认为就好。昨天我跟我一个学长说，可以用这个吸粉，人家就知道这个东西有多珍贵了。</p>
<p>今年我发现我变了好多，现在的我知道有些事是错的，但是我不会跟别人说，因为说了别人也不信，浪费口舌很累。但是在平台上无论发什么，其实我都是有“预谋”的，我都想通过什么这些东西告诉别人一个道理。我爱这个满目疮痍的世界。</p>
<p>希望当我走过慢慢长路的时候，依然能够记得那一眼花开的初心，希望你也一样。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;我爱这个满目疮痍的世界。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>人世如潮，岁月如歌</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/07/07/%E4%BA%BA%E4%B8%96%E5%A6%82%E6%BD%AE%EF%BC%8C%E5%B2%81%E6%9C%88%E5%A6%82%E6%AD%8C/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/07/07/人世如潮，岁月如歌/</id>
    <published>2016-07-06T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2016-10-21T18:49:08.272Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>你脚踩的地狱，曾是我向往的天堂。</p>
<a id="more"></a>
<blockquote>
<p>“我碰了不少的钉子，明白努力不一定会有回报，好心也不一定能得到所有人的理解和认可……但我并不想因此吸取什么[在中国不能这样或者那样做事情]的教训。即使再难，我仍然会按照我认为对的方式去继续向前，这样子才能问心无愧。”</p>
</blockquote>
<p>这是豌豆荚的CEO在《不是终点》一文中写的一段文字。</p>
<p>今天看了一个短片，孩子问大人：你小时候的梦想是什么？大人们说了自己小时候那些“不切实际”的梦想。然后问为什么没有实现。有的说发现跟现实不一样；有的说害怕挫折；现实和理想不可兼得……</p>
<p>这种看似是鸡汤的东西，说实在的根本不是给没有理想主义的人看的。因为在理想主义者看来这是一种警示而非激励。</p>
<p>我有好多坚持，现实告诉我，你是错的，有的我会改，而有的我不会改。因为现实是错误的，这个世界往往也是错误的。</p>
<p><strong>凭什么要现实改变我！</strong></p>
<p>前几天和朋友说不忘初心，她说初心是会变得，但是宗旨不变。在我看来她早就变了初心。我查了百度上关于初心的解释：初心，读作chū xīn，意指做某件事的最初的初衷、最初的原因。随着时间的消逝，人们做某件事的初心也渐渐逝去，也就是“不忘初心，方得始终”的由来。其实不管是谁都是早就改变了初心。</p>
<p>还记得初入学生会时候的想法，我要在其中得到锻炼，让自己变得更好。然而世事难料，无奈卷入其中的尔虞我诈，其中总想抽身，到最后却总有牵挂。</p>
<p>一个同学这样形容学生会：水浅王八多，谁都是大哥。其实却是如此。</p>
<p>虽然这一年在我们的部门我尽量做得公平公正一点，但是在我看来，还是有失偏颇。上次跟一个小伙伴聊天，对我说了这么一句，我感觉你对我们都挺好的。说来实在惭愧，我感觉我对你们还是很有区别的。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;你脚踩的地狱，曾是我向往的天堂。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>人生若只如初见</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/06/29/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E8%8B%A5%E5%8F%AA%E5%A6%82%E5%88%9D%E8%A7%81/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/06/29/人生若只如初见/</id>
    <published>2016-06-28T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2016-10-21T18:46:59.321Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>何事秋风悲画扇</p>
<a id="more"></a>
<ol>
<li><p>三年前，如果你问我，后悔报文吗？我肯定说不后悔。<br>现在，如果你问我，后悔报文吗？我可能要想一下。  三年后，如果你问我，后悔报文吗？希望我告诉你不后悔。</p>
</li>
<li><p>高一的时候有人管我叫报文哥。起因是有次物理课去办公室睡觉去了，我记得我物理好像考了八十多，还算可以吧。最后一次考物理，好像选择题都对了。</p>
</li>
<li><p>高中的时候我喜欢看文学，大学的时候，我只喜欢计算机相关的书。上次复习专英，掏出《数据结构》看了半天。</p>
</li>
<li><p>“人生若只如初见，何事秋风悲画扇”人永远也不能只如初见，所以只能秋风悲画扇。</p>
</li>
</ol>
<ol>
<li>老罗被告上法院，我相信老罗是对的。但是被阿里控股，这是绝对不能忍受的。情怀大旗倒了，我现在在考虑理想主义和情怀主义到底存不存在，或许人还是现实一点好，或许对生活的低头只是因为自身的不够强大，希望是后者吧。</li>
</ol>
<ol>
<li>真心是否能换来真心，对某些人再用心，是否到最后人家也只是会把你当成傻逼。想起一位朋友将不相干的女生放在星标好友里，那他的那些兄弟呢。</li>
</ol>
<ol>
<li>人生太复杂，不知如何度过。只是希望我在乎的人待我好一点，哪怕只有一个。</li>
</ol>
<ol>
<li>前几天一个微信平台的朋友，问了一个问题，与自己的状态十分的像。我在想我自己都没有解决我的问题，我又凭什么帮别人解决。</li>
</ol>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;何事秋风悲画扇&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>你长大了，成熟了，然后呢？</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/05/22/%E4%BD%A0%E9%95%BF%E5%A4%A7%E4%BA%86%EF%BC%8C%E6%88%90%E7%86%9F%E4%BA%86%EF%BC%8C%E7%84%B6%E5%90%8E%E5%91%A2%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/05/22/你长大了，成熟了，然后呢？/</id>
    <published>2016-05-21T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2016-10-21T18:40:58.740Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>别人笑我太疯癫，我笑别人看不穿！</p>
<a id="more"></a>
<p>今天看到这样的一句话，觉得说的很对，所以和大家分享一下：</p>
<p>小时候<br>我们总觉得自己无所不能<br>好像能做成一切事情<br>长大一点<br>却总被大人们嘲笑着这就是做梦<br>然而有梦想就要去努力<br>其实人真的可以无所不能</p>
<p>我曾经说过梦想就是用来被嘲笑的，在你提出一些在他看来不可能的实现的事情时，他会认为你疯了。然而别人笑我太疯癫，我笑别人看不穿。因为我知道第一个造汽车的人一定承受着别人无尽的嘲笑，就这样。</p>
<p>有位哲学家说过这样一句话，当你初进精神病院的时候，你非常抵触，但你在出精神病院的时候却又舍不得这里。因为，在外边大家都那样的“正常”，你不“正常”，别人就认为你疯了，而在精神病院大家都那样的疯，所以大家就都正常了。</p>
<p><strong>还记得年少时说过的梦想吗？</strong></p>
<p>现在你用你所理解的长大了，成熟了，逃避了你的梦想，难道我说错了吗？生活磨平了你的棱角，教你如何做人，你却活的越来越不像个人，失去了去做梦的资格。</p>
<p>梦想之所以被成为梦想就是因为她不可实现，可以实现的话那叫目标！</p>
<p><strong>这真的是一群偏执狂的世界。</strong><br>（这是一句非常有深意的话，你懂也好不懂也罢。）</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;别人笑我太疯癫，我笑别人看不穿！&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>因为我有思想，所以我很孤独</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/04/24/%E5%9B%A0%E4%B8%BA%E6%88%91%E6%9C%89%E6%80%9D%E6%83%B3%EF%BC%8C%E6%89%80%E4%BB%A5%E6%88%91%E5%BE%88%E5%AD%A4%E7%8B%AC/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/04/24/因为我有思想，所以我很孤独/</id>
    <published>2016-04-23T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2016-10-21T18:38:13.031Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我就是我，不一样的烟火</p>
<a id="more"></a>
<p>前几天看一篇文章，文章的题目用的是老罗说过的一句话“有思想的人到哪里都不合群”。其中有这么一件小事，说的是自己小时候吃鸡腿，奶奶在厨房做饭，大家就抢着把鸡腿吃了，他想看看碗里有没有给奶奶留，因为太矮看不到碗底，就站了起来。母亲就问他在做什么，他说看看还有没有鸡腿，母亲就误解说他贪吃。他当时感觉好委屈，因为他是为了看看有没有给奶奶留。</p>
<p>作者在故事最后这样说：对一个还没有桌子高的孩子来说，想要多吃一个鸡腿再正常不过了，我不能被理解，是因为我在一众吃的津津有味的孩子里，居然想到留一个给奶奶。当你的与众不同超出大众的预期，你才有可能被误解，这也难说不是一种荣幸。</p>
<p>还记得今年寒假，我用20个日日夜夜去完成一项神圣的计划，虽然最后计划无疾而终。我总在想让我的部去更加辉煌，所以加倍努力，对，我的目的就是这样简单，我只是为了我的部门。我已经忘记了是在这20天中的某天还是已经过去好多天了，有天坐在桌子上吃饭，我妈看到我双手紫的发黑，我妈问我，怎么弄的。我神采奕奕的说，我做了一件伟大的事，足以让我们部拥有远超现在大学生平台的水平，所以在身体上有点累。（从来不跟亲人说谎）我记得那几天我妈一直在哀求我去医院检查身体，现在想起都觉得对不起我妈。</p>
<p>只是当我高兴的跟我部员说我做了什么的时候，大家都不懂，也就没有了兴趣。他们永远不会懂得，一个文科大学生找了一个类似免费的服务器，还自己建站了，对一个平台的提升是多么巨大。然而有些东西他们不会懂，而我也懒得再费口舌的跟他们解释。虽然也有淡淡的丧心，却正应了当初深夜痛苦难耐时候的一句话：我只担心我所做的一切的一切无人理解，到最后都是白费。（为什么深夜痛苦难耐？因为每天对着那些代码人是会疯的）</p>
<p>所以今年下半年稍稍改变，别人不理解我自然便也不去试着理解别人了。</p>
<p>世人总在用着大众标准衡量着别人，但是有思想的人到哪里都不会太合群。</p>
<p>我现在不希望大家理解我，因为那样会显得我很廉价。</p>
<p>每个人都是一座孤岛，你喜欢我就罢了，不喜欢我我也没有办法，没准我看你还认为你是傻逼呢。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;我就是我，不一样的烟火&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Ca lui fait du vent.</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/03/29/Ca%20lui%20fait%20du%20vent./"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/03/29/Ca lui fait du vent./</id>
    <published>2016-03-28T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2016-10-21T18:35:40.216Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>风儿轻吹，吹散今生梦：月儿又圆，佳人已不在。</p>
<a id="more"></a>
<blockquote>
<p>在空间找曾经发过的一条说说，想些第一次编程时的激动，然而看着看着就想把曾经发过的分享一下，来感受一下，我是如何从文艺青年变成一个逗逼的。</p>
</blockquote>
<p>我们曾如此渴望命运的波澜，到最后才发现，人生最曼妙的风景，竟是内心的淡定与从容；我们曾如此期盼外界的认可，到最后才知道，世界是自己的，与他人毫无关系；我们曾如此计较付出的回报，到最后才懂得，一切得到终将失去的，只能空留一抹浮名。走好选择的路，别选择好走的路，你才能拥有真正的自己。</p>
<p>Ca lui fait du vent.像风一样掠过。</p>
<p>走过生命的逆旅，人世沧桑，谁都会彷徨，会忧伤，会有苦雨寒箫的幽怨，也会有月落乌啼的悲凉。</p>
<p>只闻花香，不谈悲喜，喝茶读书，不争朝夕。阳光暖一点，再暖一点，日子慢一些，再慢一些。</p>
<p>上帝通常把他最难打的仗交给他最坚强的士兵。</p>
<p>优于别人，并不高贵，真正的高贵是优于曾经的自己。</p>
<p>独钓寒江雪，唯恨冷残天。</p>
<p>旧时光是个美人，她模糊了我的模样。</p>
<p>义举及生，实为感人，举不及，人生疑。</p>
<p>到最后岁月都抵不过岁月的力量……</p>
<p>这究竟是时代的悲哀，还是我的无奈？</p>
<p>每件事最后都会是好事。如果不是好事，说明还没到最后。</p>
<p>许我浮生，换你韶华</p>
<p>福祸方明，冷暖自知</p>
<p>怎奈浮生/许不了我一生轻狂</p>
<p>今天520别人都说三个字，我要特殊一点，说七个：“我操，今天你生日”</p>
<p>古语有云：大二无疆  长城多厚你多厚</p>
<p>改变的是时间，不变的是执念，你在我心中就是周期函数和循环结构……</p>
<p>如果青春是用来挥霍的，那么后半生就是用来祭奠的。</p>
<p>美好的是回忆，痛苦的是过去</p>
<p>也许是岁月的风蚀让心境变得苍老，我总是喜欢怀想，想那些逝去的美好时光，忆那些不堪的痛与伤。每当太阳升起，我都希望能有所改变，有惊喜掠过，有奇迹发生。当夕阳西下，我又会想，这一天就这样匆匆而过，我经历了什么，收获了什么，失去了什么……<br>一个人并不孤单，想一个人时才孤单。</p>
<p>感情就像酒，越久越香，越陈越醇。三年了</p>
<p>我记得有次爱玲也管仙鹤叫仙鹤姐，这说明什么，这说明你们以后老管我叫跃哥，老师也会叫我跃哥</p>
<p>我原本以为学校不是社会，学校需要的是真性情，然而，恶言恶语的便是坏人，对你放纵的便是好人！</p>
<p>有你们的世界里，才是我的春天。</p>
<p>我辜负了太多的岁月</p>
<p>在我的三千大世界、亿万小世界中寻找你来过的痕迹。</p>
<p>春晚上，唱《情非得已》的，就那个倍儿帅的，李敏镐旁边那个，叫什么呀，好帅呀<br>时至今日才知道自己寻找的永恒只存在于理想的世界。</p>
<p>我觉得违背本心去追求一种安逸，一种另类的着急只会让我更累，更不像自己。所以说疯狂吧！</p>
<p>我寻着你曾走过的路，感受着你曾经感受过的孤独。</p>
<p>随着身体越来越不好，我越来越懂得只有身边的人才是你应该珍惜的，其他的都与你无关。后来我又知道有些你珍惜的人并不需要你，我知道了，人生本来就是一次单人的旅行，谁也不能和你踏上同一辆列车，你注定孤独前行。</p>
<p>我跟我妈妈说：我同桌好像不洗脚。 我妈说：没事，还省的你上课困呢！ 本故事纯属事实。</p>
<p>我想开始一段新的旅程，一路上只有自己的心与爱。</p>
<p>一首只敢说一半的藏头诗：  </p>
<blockquote>
<p>吾狂天地明，<br>爱愁几人知。</p>
</blockquote>
<p>与摘要写的都是同一个人。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;风儿轻吹，吹散今生梦：月儿又圆，佳人已不在。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>关于爱情</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/03/26/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E7%88%B1%E6%83%85/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/03/26/关于爱情/</id>
    <published>2016-03-25T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2016-10-21T18:31:43.883Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>人生如渡口，来的偶然，走的必然，又有几人驻足。</p>
<a id="more"></a>
<p>曾经有一份真诚的爱情放在我面前，我没有珍惜，等我失去的时候我才后悔莫及，直到多年以后，再回首才发现我爱的只是曾经美好的回忆。</p>
<p>母亲跟我说过这样一句话：父母陪不了你一辈子，你的爱人才能陪你度过没有我们的剩下的岁月。所以，每次谈恋爱我都是当我最后一次谈恋爱，都视对方为我一辈子的伴侣。然而，我就呵呵了。</p>
<p>正如前文提过的，我听了许多遍的富士山下，刚才看了一下，已经听了988次了。感觉这首歌很有道理，听之动情。林夕的富士山爱情论足成经典。</p>
<p>喜欢一个人，就像是喜欢富士山，你可以看到它，但是不可以搬走它。爱情也是如此，很多时候，逛过就已经足够。</p>
<p>我感谢我生命中的那些过客，正是有她们才有了今天的我，真的满怀感激。没有那个人我就不会喜欢计算机，没有另一个人我就不会去学文科，没有另一个的另一个人，我就不能像现在这样去阅读。总之，没有她们生命注定不完全，而正是有她们，我才能称之为“我”。虽然有些事很傻，但是我仍要说一句谢谢！</p>
<p>缘起缘落，擦肩回眸；悲欢离合，爱恨情仇；前尘往事，蓦然回首。人生如渡口，来的偶然，走的必然，又有几人驻足。</p>
<p>正如星爷大话西游中的经典台词：<br>曾经有一份真诚的爱摆在我的面前，但是我没有珍惜，<br>等到失去的时候才后悔莫及，尘世间最痛苦的事莫过于此。<br>如果上天可以给我个机会再来一次的话，我会对这个女孩说我爱她，<br>如果非要在这份爱加上一个期限，<strong>我希望是一万年……</strong></p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;人生如渡口，来的偶然，走的必然，又有几人驻足。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>曾梦想仗剑走天涯</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/03/25/%E6%9B%BE%E6%A2%A6%E6%83%B3%E4%BB%97%E5%89%91%E8%B5%B0%E5%A4%A9%E6%B6%AF/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/03/25/曾梦想仗剑走天涯/</id>
    <published>2016-03-25T13:10:33.000Z</published>
    <updated>2016-10-21T18:28:33.260Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>看一看世界的繁华。</p>
<a id="more"></a>
<blockquote>
<p>曾梦想仗剑走天涯<br>看一看世界的繁华<br>年少的心总有些轻狂<br>如今已四海为家</p>
</blockquote>
<p>微信里有位中年大叔（他要看到会不会打我呀），是个程序员。他经常在朋友圈发：曾梦想仗剑走天涯/看一看世界的繁华/年少的心总有些轻狂/如今已四海为家。</p>
<p>我一直不明白为什么这么俗，这么难听的一首歌怎么会有人喜欢。直到昨天才明白，那只是我生活阅历的不够，所以并不能理解歌中所唱。</p>
<p>曾梦想仗剑走天涯，其实我早已忘记最初的梦想。小时候的梦想你还能记起几个？小时候有很长一段时间都想长大当一个科学家，感觉那些机器人特别的神奇，甚至在高中的时候还去查阅关于AI的知识，希望以后能制作出真正的AI，然后就能陪我一辈子，让我一辈子不孤单。</p>
<p>上次和朋友喝酒，我突然问了他这么一句：你还记的当初的梦想吗？你还记的你为什么来学生会吗？</p>
<p>他的回答是：记的。然而我早已忘记当初参加学生会是为什么，或许只是当初的年少轻狂，幻想在学生会会像小说中写的那样可以混的风生水起，叱咤风云，但现时远不是这个样子。</p>
<p>最初的梦想早已远去，随着我的成长，我知道了一切都是不切实际的，纯属白日做梦，然后把这一切的变化归结为我成熟了，我长大了。</p>
<blockquote>
<p>青春如同奔流的江河<br>一去不回来不及道别<br>只剩下麻木的我<br>没有了当年的热血</p>
</blockquote>
<p>今天看《鲁豫有约》，这期采访的是罗永浩，一个纯粹的理想主义者。他提到了一件事，就是往往在引导一个行业变革的人，在一开始都会被人嘲笑。</p>
<p>看到这部分的时候我又想起，以前和某位朋友说我要如何如何，便开始嘲笑我，自己嘲笑还不够，还要截图发空间嘲笑。人心，是个好东西。</p>
<p>今天看《你的孤独，虽败犹荣》里边有这样一句话：一条不知道通往何处的路也是有尽头的。只是年轻的时候，我们总是怀疑这一点，以至于今天，很多人仍没有走到终点。</p>
<p><strong>我愿仗剑走天涯，只愿灵魂不再流浪，找到他应在的家乡。</strong></p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;看一看世界的繁华。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>那年风景，旧时光</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/03/15/%E9%82%A3%E5%B9%B4%E9%A3%8E%E6%99%AF%EF%BC%8C%E6%97%A7%E6%97%B6%E5%85%89/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/03/15/那年风景，旧时光/</id>
    <published>2016-03-15T13:10:33.000Z</published>
    <updated>2016-10-21T18:25:28.297Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>时光是个旧美人。</p>
<a id="more"></a>
<p>曾经说过的一句话至今还感觉很有道理：外出游玩，重要的不是风景，而是身边的人。</p>
<p>说出这句话的起因是那日与两位有人出去游玩，游览的地方我并不喜欢，但是因为身边有小时候的玩伴所以才感觉有意思。</p>
<p>今日，朋友拿着我大一的照片比对我现在的样子，说了一句:卧槽你现在老了好多，以前像十五六岁的，现在像二十五六岁的。</p>
<p>想了想，感觉上大二后确实变老了，每天都感觉心很累，灵魂跟不上心的步伐，但是却不知道在忙啥。</p>
<p>这半年来，付出的远比得到的多。</p>
<p>今天，我认为是知己的女孩子在和她闲聊的时候跟我说，她跟XXX和好了。听到这句话的时候，有种怅然若失的感觉，以后不能没事就找她闲聊了，会有不好的影响，为她好也为我好。而且想起赵匡胤杯酒释兵权的启示：有的人可以共患难，但是不可以共富贵。在最难过最困难的时候，有些人会陪在你身边，在开心的时候又会是另一些人。我要说的是，麻痹好事为什么不跟我分享下！</p>
<p>3·15是个特别的日子，某人生日快乐，我很感谢高中一段时间我无理取闹后还能原谅我，虽然我觉得之后你骂我的已经远远超过了当时我骂你的。</p>
<p>时间是很好的解药，可以抚平一切伤痛。现在又还有谁记得小时候你妈打你有多疼？你要是还记得那你真是没心肺。</p>
<p>所以，明天，太阳依旧升起。<br><br></p>
<hr>
<p><br></p>
<blockquote>
<p>今天，全文与题无关。</p>
</blockquote>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;时光是个旧美人。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>这是一部我的“情史”</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/03/14/%E8%BF%99%E6%98%AF%E4%B8%80%E9%83%A8%E6%88%91%E7%9A%84%E2%80%9C%E6%83%85%E5%8F%B2%E2%80%9D/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/03/14/这是一部我的“情史”/</id>
    <published>2016-03-14T13:10:33.000Z</published>
    <updated>2016-10-21T18:22:19.609Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>朋友说过：不能错过的两件事，一是爱的人，一是回家的末班车。猜我今天说的是哪一个？</p>
<a id="more"></a>
<blockquote>
<p>今日回校，到校后忘记给家中回电，洗澡后发现收到父亲一条微信与一个未接电话，收到母亲一条微信。猝！</p>
</blockquote>
<p>第一天上幼儿园，去之前我妈把我打了一顿，然后与我的奶奶吵了一架，说总是溺爱我。奶奶生气了，所以加倍对我好，致使，小学时光有一半是与爷爷奶奶在一起的。</p>
<p>自小跟母亲关系不好，有时候一年我也不去看他们几次。记得有一次，爷爷严肃的跟我说，回家看看你妈吧，别长大之后都不认识了，毫不夸张，真的很可能以后都不认识了。</p>
<p>上中学以后爷爷奶奶和我们一家生活在一起。每天我都要跟我妈聊至少半个小时，有时候聊地激动，都是用喊的。爷爷说，不知道的以为娘俩儿在打架。其实确实在打架，只是思想上的打架，我的观点她从不认同！然而上中学的我已经有了自己的世界观、人生观和价值观，又怎会任她摆布。</p>
<p>中学毕业考上了大学。母亲常常说的一句话就是：小时候上一年级老师就劝蹲班，当时想蹲班太丢人，怎么着也得坚持念完小学，没想到念完小学还能念初中，之后又是高中，现在还考上大学，一晃，跟梦似的，从来不敢相信。没错霸霸学习一直很差，高中时候天天给自己放假，我从班里第一考到第十五，那帮老师都说没见过这样的（奇葩）学生。</p>
<p>现在每次我妈我爸都盼着我回家，虽然嘴上不说，但是却能感觉的到。我经常想起的一件事是，我朋友的爸爸跟我说，每次我的朋友说他要回家了，一家子都激动的睡不着觉。有次周三就告诉他父母，他周六回去，然后他妈他爸一直到他回去的那天都没有睡过一个囫囵觉。所以，每次到了该回家的日子，有多忙我都会尽量回去。</p>
<p>朋友说过：不能错过的两件事，一是爱的人，一是回家的末班车。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;朋友说过：不能错过的两件事，一是爱的人，一是回家的末班车。猜我今天说的是哪一个？&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>富士山下</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/03/13/%E5%AF%8C%E5%A3%AB%E5%B1%B1%E4%B8%8B/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/03/13/富士山下/</id>
    <published>2016-03-13T12:10:33.000Z</published>
    <updated>2016-10-21T18:54:24.957Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>你喜欢一个人，就像喜欢富士山。你可以看到它，但是不能搬走它。</p>
<a id="more"></a>
<blockquote>
<p>拦路雨偏似雪花<br>饮泣的你冻吗<br>这风褛我给你磨到有襟花</p>
</blockquote>
<p>陈奕迅的《富士山下》是在我的播放器中单曲循环最多的歌曲，有时候听着它不知缘由在床上哭泣，或许这是因为这首歌是有感情的吧。</p>
<blockquote>
<p>连调了职也不怕<br>怎么始终牵挂<br>苦心选中今天想车你回家  </p>
</blockquote>
<p>看过一个关于《富士山下》的对话：<br>“咦你也喜欢陈奕迅啊！”<br>“对啊我超喜欢他”<br>“你喜欢他什么歌？”<br>“十年，红玫瑰，圣诞结，爱情转移，你给我听好…”<br>“哦…咱们说的不是同一个陈奕迅”  </p>
<blockquote>
<p>原谅我不再送花<br>伤口应要结疤<br>花瓣铺满心里坟场才害怕 </p>
</blockquote>
<p>这首歌的词作者是林夕，那个像梦一般的词作者。以前我是不关注词作者的，我关注的是谁唱的这首歌，唯独林夕，听着他写的歌，就有一种魔力，让别人去追查倒地是谁创作的天籁。</p>
<blockquote>
<p>如若你非我不嫁<br>彼此终必火化<br>一生一世等一天需要代价  </p>
</blockquote>
<p>《富士山下》是一首劝导人们放下一段感情的歌。林夕创作的这首《富士山下》乃是源于他的“富士山爱情论”，林夕认为“你喜欢一个人，就像喜欢富士山。你可以看到它，但是不能搬走它。你有什么方法可以移动一座富士山，回答是，你自己走过去。爱情也如此，逛过就已经足够”</p>
<blockquote>
<p>谁都只得那双手<br>靠拥抱亦难任你拥有<br>要拥有必先懂失去怎接受  </p>
</blockquote>
<p>以前的事早就过去了，重要的是珍惜现在。这是真的。</p>
<blockquote>
<p>曾沿着雪路浪游<br>为何为好事泪流<br>谁能凭爱意要富士山私有  </p>
</blockquote>
<p>得不到的永远是最好的，其实哪里有你想的那么好？</p>
<blockquote>
<p>何不把悲哀感觉<br>假设是来自你虚构<br>试管里找不到它染污眼眸</p>
</blockquote>
<p>“试管里找不到它染污眼眸”取自英文句子——can not identify sadness through test tube。</p>
<blockquote>
<p>前尘硬化像石头<br>随缘地抛下便逃走<br>我绝不罕有</p>
</blockquote>
<p>大多数东西背在身上不觉得什么，只有在滑落指尖的一刻才知道有多沉重。</p>
<blockquote>
<p>往街里绕过一周<br>我便化乌有<br>情人节不要说穿  </p>
</blockquote>
<p>每段感情都是刻骨铭心的，哪怕只有一秒钟。</p>
<blockquote>
<p>只敢抚你发端<br>这种姿态可会令你更心酸<br>留在汽车里取暖  </p>
</blockquote>
<p>重要的不是挽留，而是当时的珍重。</p>
<blockquote>
<p>应该怎么规劝<br>怎么可以将手腕忍痛划损<br>人活到几岁算短<br>失恋只有更短<br>归家需要几里路谁能预算<br>忘掉我跟你恩怨<br>樱花开了几转<br>东京之旅一早比一世遥远  </p>
</blockquote>
<p>最珍贵的不是已失去和得不到，而是把握现在的幸福。该放下就要放下，强留的不会幸福。爱情本来就是两个人的事情。</p>
<blockquote>
<p>你还嫌不够<br>我把这陈年风褛<br>送赠你解咒</p>
</blockquote>
<p><br></p>
<hr>
<p><br><br> 半年过来，失去的远比得到的多，虽然悲伤，但这就是成长，这是我今天最想说的，与题无关。 </p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;你喜欢一个人，就像喜欢富士山。你可以看到它，但是不能搬走它。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
</feed>
